# Использование линтеров
Используемые линтеры в проекте
- ruff
- mypy
- isort

Линтеры сконфигурированы на автоматическую проверку кода при создании коммита или пуша в репозиторий

1. Запустить среду с окружением

2. Ввести команду:
    ```bash
        pre-commit install
    ```

3. Перед коммитом или пушем рекомендуется добавить необходимые файлы в коммит и ввести команду:
    ```bash
        pre-commit
    ```

4. Добавление линтеров и модулей для линтеров производятся в файле [pyproject.toml](/pyproject.toml)

5. Базовая конфигурация линтеров с хуками производится в файле [.pre-commit-config.yaml](/.pre-commit-config.yaml)

6. Детальные настройки линтеров производятся в файле [pyproject.toml](/pyproject.toml)

# Правила ведения проекта

1. Папка `backend`
+ Папка предназначена для файлов backend-сервера
    - используется сервер `uvicorn`
    - порт сервера `8080`
    - для backend части проекта используется фреймворк - `FastApi`

2. Папка `frontend`
+ Папка предназначена для файлов frontend-сервера
    - порт сервера `8501`
    - для frontend части используется фреймворк `streamlit`

1. Папка `notebook`
+ Папка предназначена для DS-ииследований
    - порт для `jupyter` : `8889`
